{
    "question": "Apa Nama Komoditas pertanian yang\r\n Diusahakan pada masa praaksara, hindu budha, dan islam",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "padi dan jagung<br><br><br><br>pada kebudayaan harappa dan mahenjodaro dari india<br>pada kitab disana menjelaskan bahwa<br><br>ekonomi pertanian di tumpukan pada komudita padi dan jagung",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-budi-daya-ikan-bandeng-dan-udang-hanya-ada-di-w-990",
            "question": "jelaskan\u00a0mengapa budi daya ikan bandeng dan udang hanya ada di wilayah pantai pulau jawa bagian Utara? (tidak ada di wilayah pantai selatan)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena di pantai utara memiliki ombak yang tenang, di pantai utara juga bukan tempat yang dekat dengan perbatasan lempeng tektonik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-meningkatkan-kualitas-pendidikan-minimal-5-674",
            "question": "Bagaimana cara meningkatkan kualitas pendidikan minimal 5 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membangun sekolah2 di daerah<br>menambah guru2 profesional<br>sekolah gratis<br>menyadarkan pentingnya pendidikan<br>menggaji guru lebih<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pemerintah harus lebih konkret melihat prkmbangan pndidikan.<br>kemauan anak itu sendiri, org tua brpran pnting<br>sektor pendidikan lebih kiat dan giat dalam membenahi guru dan unit-unit sekolah<br>sekolah harus lbih trjangkau di daerah trpncil<br>disiplinnya wajib belajar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-aktivitas-pertanian-pada-massa-praaksara-hindu-budh-887",
            "question": "Bagaimanakah aktivitas pertanian pada massa praaksara, hindu-budha dan islam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa pra aksara, para warga yang bertani, mereka bertani secara kelompok atau bersama-sama. ketika panen akan membagi-bagikan kepada penduduk atau membuat syukuran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rute-pelni-dari-manado-ke-pekanbaru-194",
            "question": "Rute PELNI dari Manado ke Pekanbaru",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manado, palu, ujungpandang, serang, pekanbaru <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-nama-panglima-tertinggi-tkr-pertama-kali-140",
            "question": "Siapakah nama panglima tertinggi TKR pertama kali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo ga salah jendral soedirman",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Jendral Soedirman</em></strong> pada tanggal\u00a0</span><em><strong>18 November\u00a01945</strong></em><span><em><strong>.\u00a0</strong></em></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-keadaan-penduduk-malaysia-barat-dengan-683",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara keadaan penduduk Malaysia Barat dengan penduduk Malaysia Timur! :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau malaysia barat keadaan penduduknya berekonomi tinggi, kalau bagian timur di dominasi olah petani kelapa sawit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-pendidikan-pada-masa-praaksara-989",
            "question": "Bagaimana bentuk pendidikan pada masa praaksara????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "belum mngenal tulisan,dan msih mmanfaatkan bhn-bhn dri alam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-meninngkatkan-kualitas-pendidikan-250",
            "question": "Cara meninngkatkan kualitas pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas pendidikan didasarkan pada kualitas pengajar , pengajar yang berkualitas tentu sistem pendidikan yang diberikan akan sangat berkualitas <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kualitas pendidikan didasarkan pada kualitas pengajar , pengajar yang berkualitas tentusistem<span>\u00a0pendidikan yang diberikan akan sangat berkualitas\u00a0.</span><span>Dengan\u00a0</span>kualitas mahasiswa<span>\u00a0yang baik dan pendidikan dan pelatihan guru yang berkualitas tinggi tak salah jika kemudian mereka dapat menjadi guru-guru dengan kualitas yang tinggi pula. Dengan kompetensi tersebut mereka bebas untuk menggunakan metode kelas apapun yang mereka suka, dengan kurikulum yang mereka rancang sendiri, dan buku teks yang mereka pilih sendiri. Jika negara-negara lain percaya bahwa ujian dan evaluasi bagi siswa merupakan bagian yang sangat penting bagi kualitas pendidikan, mereka justru percaya bahwa ujian dan testing itulah yang menghancurkan tujuan belajar siswa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "informasi-geografis-melalui-peta-pada-wilayah-tertentu-3-saja-515",
            "question": "Informasi geografis melalui peta pada wilayah tertentu\r\n(3 saja)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0letak geografis jawa barat:<br>sebelah utara :laut jawa dan DKI jakarta<br>selatan: samudra hindia<br>barat\u00a0 selat sunda:<br>timur: jawa tengah<br><br>letak geografis malaysia<br>utara:thailand<br>selatan: singapura dan indonesia<br>barat:thailand<br>timur: laut cina selatan<br><br>letak geografis jepang:<br>utara:laut okhstock<br>selatan: laut china dan laut filipina<br>timur: samudra pasifik<br>barat:laut jepang dan korea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-masalah-yang-ada-di-kota-dan-di-desa-akibat-sebaran-pendud-391",
            "question": "Contoh masalah yang ada di kota dan di desa akibat sebaran penduduk yang tidak merata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banyak pengangguran,lapangan kerja menjadi sempit,masyarakt banyak pergi ke kota dan\u00a0menyebabkan desa menjadi sepi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kemiskinan akan merajalela\u00a0<br>kriminalitas mulai muncul dan berkembang pesat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}